Astus kohtu ette Hans Karleshon: Minna kaeban et Kurristi 8 sigga on minno karduhwli kuhja ärra söönd. Kangru perrenaine satis mulle käsko et piddin watama minnema, ma läksin kolmandamal päwal wätama ja leitsin 8 sigga kuhja kallalt, piddin neid moisa ajama, Kurristi Hans tulli selle peale sinna, ei lasknud siggo moisa aiaga, aias ommad sead kolu, ütles pealegi et temma sead ei ole söönd.
Astus ette Hans Einlow: Jah ma leitsin omma sead ta karduhwli aiast, sedda ma ei tea kas  minno sead on enne seal käind sömas. Koila Urge sead, nende omma pois räkis meie toas et nende sead ollid sael käind.
Tallitaja Willem Liur, Minna käisind sedda karduhwli kuhja watamas, arwasin sedda pahhandust mis ma seal näggin, et Kurristi Hans peab üks tünder karduhwlid makma.
Koggokonna kohhus on Tallitaja järrele watamisse peale moistnud: et Hans Einlow peab H. Karleshonile ühhe karduhwli tündri hinna maksma se on: 1 rubbla 15 koppik.
Kohtowannem: Prits Weitenberg
Käemehhed: Mihkel Waartberg
Tõnno Mühlberg
Kirjutaja G. Wender
